奶奶做你租戶業主，你制唔制？

故事背景：
想搬出去住，男朋友屋企人有層空置物業，咁男朋友就好堅持要搬入去依度住

咁當然，要交租啦。
話說我份工，提供租約係可以扣落人工度，咁租金咁甘，一扣就好易去到唔洗交稅嘅bracket

但向老爺奶奶租，又點會有租約，因為有租約就變佢地要交稅。咁我依啲低收入人士，要交嘅稅都唔係超高，咁算啦。

咁租租下都租左成2年，過去依年work from home，因為啲傢俬係本身有，但佢個設計係比啲唔洗做野嘅人住，簡單黎講就係床咁大張貴妃sofa, 然後因為張sofa, 其他咩都放唔落。（男朋友自己有張枱，但我冇）
但過去一年work from home 無枱做野真係好唔方便，同埋我諗大家都明有自己一個小角落嘅重要性。而我喺屋企，真係冇一個停泊嘅地方，問左幾次可唔可以換左張sofa，我買番個細少少嘅番黎，然後自己買一張細枱放旁邊，但奶奶就喺咁反對，話唔可以換佢嘅任何傢俬。

其實搬出黎都係想有個自己嘅空間...依家租又交左，但自由仲少過之前，連卑微到想要張枱都唔可以... 你係我，你仲會唔會租？

又男朋友又奶奶
搞清楚你自己咩身份未呀

幾錢租幾大先？低收入又何來交稅

睇能力搬

但奶奶就喺咁反對，話唔可以換佢嘅任何傢俬。

可以換男朋友了

抵唔抵租先 如果價錢係平過出面 你願唔願意用差價買多少少自由

交完仲要年年退返100%

有物業！唔換！

小心ICAC查，世紀大case

寫租約有幾難
睇下d高官
自己玩互租呃公帑幾好賺

有本事咪買返間自己住

話說我份工，提供租約係可以扣落人工度，咁租金咁甘，一扣就好易去到唔洗交稅嘅bracket

乜鳩 好似犯法

傻的嗎

呢單真係要報ICAC

你話每個月你比2千蚊象徵式交下租，咁都叫有理由忍下。我正正肖常咁租或者平1000幾百ge就真係冇必要忍啦，我正常租得返黎就係你地2個人ge事。

點解有奶奶唔可以有男朋友?
而家奶奶 同 男朋友屋企人 都有樓啊
樓主純粹格緊價, 想問大家拎意見

總之你男朋友好堅持要搬入去。
租平嘅有著數就忍，係咁多。

你計清楚吖
你男友有幾多個兄弟姊妹

因為有租約就變佢地要交稅

樓主公司用hosing benefits 出部分人工
salary tax下可以rental value 扣稅
前題係要有proper documentaries
包括打左stamp既租約

btw如果租金唔係超低
只係低市價少少
樓主都係搬出去把啦
你男友屋企奶盡著數仲要唔比換家私

搬啦
間屋唔適合住，點解仲要格硬留喺到
又唔係唔洗錢
叫你奶奶租比街外人，佢又可以收貴啲租
你又可以有私人空間，winwin

再嘈? 奶奶將自己啲舊傢俬搬埋入去添

1. 減租
2. 搬出去
3.感建分

感情問題一律建議分手

講返正題，純租金考慮，如果你男友咁強硬嘅話，你可以提出自己搬出去，反正錢又係要俾，焗佢屈服

搬啦，住得唔開心即搬

我既見議係
只要係自己出黎住,結左婚又好未結又好
盡可能都減少同屋企人既瓜割(物質同錢銀上),如果唔係之後會煩到仆街

都仲未係奶奶喎只係伯母

唔會有好結果。所謂奶奶只是丈夫的母親，影響力亦只應限制於對你丈夫，不要讓所謂奶奶有任何機會控制你的任何事，任何「善意」本質都是無理權力。

咁就算正常租都唔可以隨便掉業主D野?

僱主會要你交打咗釐印既租約先幫你搞rental reimbursement
依家樓主男友老母連打釐印都唔制

其實仲有個方法,租迷你倉
你可以考慮下平左既租金值唔值你出去租個迷你倉用
如果唔係真係平左咁多,自己搵個地方租好過,當然你條仔又未必制
自己衡量下,寄人籬下嚟講迷你倉係一個唔錯選擇

其實唔難解決，都係錢既問題，寄人籬下就係咁
自己搵地方租，你公司又有得扣，其實都唔會話比多好多錢者下話?

租第二到

咁正常租屋一開始已經傾清楚包咩嫁啦，我唔需要ge傢俱業主咪搬走.......佢唔搬走，你可以選唔租姐

交租你咩事

你肉償就夠

租迷你倉住？

擺你唔想用嘅傢俬呀
遲d 唔住人地度咪可以還原返間屋比人
自己住緊個時，有調動嘅自由嫁ma

買張摺台

樓主自己都話收入唔高就算交稅都少已經冇再要求租約

stamp 左既約要收稅，果舊稅應該大過樓主交稅，仲要樓主可能只係比一半租，咁照道理都真係唔應該為左自己免稅而要對方交多左，除非佢真係市價咁租番黎

咪傻啦 好多大公司都係咁

1. 霸你男朋友張檯黎用，影響到佢佢先會解決佢嘅問題
2. 個租金至少要平到你慳稅果筆

正解 on housing benefits thanks ching

岩呀.... 其實依家比嘅租係可以喺出面租到同樣size
但男朋友同佢屋企就覺得既然都要交租
點解要益外人
同埋一手樓唔想第一次租比街外人

咁我就硬食囉...

拍拖耐左又未結婚, 好多人都會私下稱佢為奶奶
當然對住佢就唔會叫佢奶奶啦

當係同街外人租既規舉
上網格下價租平左幾多定比人搵7笨
層樓條廢老供完未，定係岩岩買，
租唔租得比街外人

咁你有冇份出一半租先？？有ge咪坐低都男友傾，佢一味做“孝順仔”，都唔理你感受ge建議分手

依家跟ching 講做緊1
但我戰鬥力好弱
希望唔會比佢講兩講就讓番比佢

我依個post 除左想吐嘈幾句之外，都想同咁多有睇嘅女仔講番，有時拍拖真係唔止兩個人

其實我男朋友好好，但因為佢屋企，都真係好影響我仲行唔行落去，咁可能佢自己都有咁諗，想搵一個唔洗要枱做野都有錢交到租嘅女朋友啦

你戰鬥力弱就唯有認命唔抵可憐

七孔流血還七孔流血
死還死，兩回事黎

你自己慣口叫奶奶
同佢真係你奶奶
亦係兩回事黎
好撚大分別

吐嘈呻

應該係樓主本身結左婚有老公奶奶，但係出面有另一男朋友，依家想問下意見如果同老公分居搬出去，但係就租番奶奶層樓同男朋友同居大唔大問題

我覺得問題唔大

租客都不如啦你傻西

你講吓你男朋友有乜好先？
佢全屋企人得佢一個冇自己物業？
佢份糧可唔可以自己出去租個車單位一齊住？
如果切衷方法咪去IKEA 買張床上餐枱喺貴妃椅用住先
唔通咁大個人仲乜都要佢屋企人話事咩
如果佢仲係咁依賴自己屋企人想法
好難同你成家立室架喎

rental reimbursement..... 犯咩法

例如先有固定50k人工，
如果租樓就俾30k+20k租咁，其實係犯法。

會計師包裝得好好睇睇走灰色地帶先冇事。

你自己戇鳩
一味硬食
仲好意思教其他絲打

買張同你男友一樣大既枱
佢嘈你咪話大家一樣大囉
奶奶嘈咪話冇計要做野囉

剩係乜都聽老母話連放張sofa都唔理條女已經注定唔係好男友啦

加埋稅局
奶奶有稅金收入唔撚交稅

俾我就完全不能接受

唔租
但唔租=分手 妳點睇？
男朋友有咩意見？

一手樓 冇租過比外人
點解有sofa？

最慘係自己另一半 幫屋企唔幫自己

我覺得樓主幫緊佢所謂奶奶供樓
一手樓呀

重點

你應該話，為老爺奶奶可以租多d租金著想，佢地賺更多，你自己搵到地方租，又有公司贊助，winwin，所以唔好汁輸，仲問返佢地係唔係好抵呀

租第二度啦 起碼自由啲開心啲 又未結婚 做咩要咁屈就自己

呢句真
睇人面色 又要比人單單打打咁

可惜我為錢屈服左

租第二度啦

真唔知佢男朋友有無夾租錢

你肯定？ 間間大公司都有咁制

Btw樓主肯講幾錢租同幾大未

做過幾間公司都有

你又有份交租同佢aa..點解要受業主氣？ 你咪話未結婚唔想同居搬返呀媽度住囉
不過你男朋友老母都幾閪租又收你市價,厘印又唔同你打,傢俬又唔比你換

Sor ching 中文唔好 唔知叫咩先岩

佢地買個物業番黎投資
諗住連傢私租出去

後尾聽到我想搬出黎住搵緊住盤，喺咁叫我租佢地嗰度

回答番其他ching 問題，我同男朋友租金一半一半

1.分手
2.你用枱佢用sofa
3. Resign 比男友養
4.轉一份冇wfh 的工
5.等佢老母死